%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[10pt, a4paper]{article}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%--------------------------------------------------------------------------------------------------
% Dimensions :
%--------------------------------------------------------------------------------------------------

\setlength{\textheight}{25cm}
\setlength{\textwidth}{16cm}

\setlength{\topmargin}{-20mm}
\setlength{\oddsidemargin}{0mm}
\setlength{\evensidemargin}{0mm}

% \setlength{\columnsep}{20mm}

\setlength{\fboxsep}{1mm}
\setlength{\unitlength}{1mm}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------
% Packages :
%--------------------------------------------------------------------------------------------------

\usepackage{latexsym}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pifont}
\usepackage{color}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

\usepackage[french]{babel}    % pour franciser le document

\usepackage[latin1]{inputenc} % pour utiliser les caracteres accentues du claviers


%--------------------------------------------------------------------------------------------------
% Divers :
%--------------------------------------------------------------------------------------------------

\definecolor{rougefonce}{rgb}{0.7, 0.2, 0.2}

\newcommand{\thickline}[2]{\linethickness{#1} \line(1, 0){#2}}
\newcommand{\mycaption}[1]{\caption{\sl #1}}
\newcommand{\myvec}[1]{\vec{#1}}

\pagestyle{empty}

\graphicspath{{Figures/}} % chemin d'acces au repertoire des figures (par ex.)

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{center}

  \textsc{Universit\'e Paul Sabatier Toulouse 3\hfill Ann\'ee universitaire 2015-2016}
  
  \textsc{M\'ecanique des fluides \hfill L3 M\'ecanique}
  
  \vspace{5mm}
  
  \begin{center}
    \thickline{0.4mm}{160}
    \\ \vspace{3mm}
  \textbf{\large Exercice compl\'ementaire 6.0 : Circulateur d'un chauffe-eau solaire}
    \\ %\vspace{1mm}
    \thickline{0.4mm}{160}
  \end{center}

  \vspace{5mm}
  
\end{center}

\begin{enumerate}
\item (\`a compl\'eter). 

\end{enumerate}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

